Base para propósitos generales
He sacado ideas de varias fuentes como por ejemplo documentación de docker, propuestas de otros usuarios y diversas opiniones obtenidas en internet.

Ubuntu 14.04
mc configurado como a mi me gusta
aptitude
openssh-server
rsyslogd
supervisor
vim, rsync, sshfs, cifs-utils, drive, glusterfs-client 3.5
